\begin{abstrak}
Keamanan dokumen adalah salah satu hal terpenting dalam pertukaran data, terutama pertukaran data di dunia maya di mana terdapat banyak ancaman saat proses dilakukan. Keamanan data, terutama untuk dokumen yang berbentuk file untuk sebuah organisasi \textit{corporate/commercial} yang mengasumsikan bahwa dokumen tersebut bersifat rahasia (pribadi dan rahasia). Salah satu aspek keamanan dalam suatu dokumen teks adalah keasliannya, bentuk dan isinya harus sesuai dengan yang dimaksudkan oleh penulis. Hingga saat ini sistem kriptografi merupakan salah satu solusi untuk memastikan keamanan suatu data yaitu dengan melakukan \textit{encode} konten atau isi file dokumen menjadi konten yang sulit bahkan tidak dipahami melalui proses enkripsi dan untuk memulihkan informasi asli yang dilakukan, proses dekripsi adalah disertai dengan menggunakan \textit{key} yang benar. Salah satu metode paling populer dalam kriptografi adalah RSA dan AES, yang hingga hari ini sangat sulit untuk dipecahkan dan akan memakan waktu yang sangat lama. Metode ini menggunakan 2 (dua) \textit{key}, yaitu \textit{key public} dan \textit{key private}. Di mana panjang \textit{key} dapat ditentukan dan disesuaikan dengan tingkat keamanan yang diinginkan.

\textbf{Kata Kunci:} Kriptografi, RSA, AES, \textit{Public Key, Private Key}, File Dokumen
\end{abstrak}
